Este ejercicio consta de tres partes. La primera consiste en la configuración del puerto A como entradas y del puerto B como salidas y ya se ha comentado en un ejercicio anterior. Otra parte es la multiplicación de dos números. Aunque en este ejercicio los números son de 4 bits, se ha reutilizado el algoritmo de multiplicación desarrollado en el ejercicio anterior.
La otra parte consiste en la lectura del Puerto A y en la asignación al número A o B según el valor del bit número 4 de dicho puerto. Lo primero que hacemos es ver qué valor tiene dicho bit. Si es cero, vamos a la marca \emph{MoveToA}. El procedimiento para transferir el valor es el siguiente: primero pasamos el valor del puerto al registro W, a continuación limpiamos los cuatro bits superiores usando el comando \emph{andlw 0x0F} y pasamos el valor desde W hasta el registro \emph{NumA}. Después, comprobamos si tenemos un valor distinto de cero en \emph{NumB} y, si es así, salimos del ciclo de lectura del puerto para proceder a multiplicar los dos números.
El proceso de asignación de la lectura del puerto a \emph{NumB} es idéntico.

La parte del código desarrollada para este ejercicio se muestra en la figura \ref{fig:multports}. Se adjunta el código en el fichero multports.asm.

\begin{figure}[h]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.45]{PantallazoMultPorts.png}
	\caption{Extracto del programa para multiplicar dos números de 4 bits leídos desde el puerto A}
	\label{fig:multports}
\end{figure}


